民陣要求7.1遊行部署向國家習近平示威

民陣要求7.1遊行增起步點 部署向習近平示威

即時要聞

2017-06-23 17:37:24 HKT

民間人權陣線不滿申請七一遊行路線被警方拒絕，今日下午舉行上訴委員會聆訊。區諾軒表示，不滿警方准許的路線或引發不同政見人士衝突，要求增加起步點。

委員會主席彭鍵基質疑安排會造成遊行向不同方向出發，或導致混亂。民陣放棄以紀利佐治街作新增遊行起點，但指增加波斯富街轉入軒尼詩道西行作起點，可有兩個港鐵站出口直達，相關路面可容納幾千到一萬人。

警方及消防代表反對將波斯富街出發點建議不可行，警方質疑過去有多達80個街站及團體，並不是民陣所能控制。警方指會分3階段人流控制措施，第一階段從草坪出發估計3萬人，第二階段是5萬3千人，第三階段是10萬人。

區諾軒又指，民陣計劃在習近平下榻的酒店附近舉行集會，指要令領導人看到抗議的標語，具體安排仍要與民主派其他團體商討。
<蘋果>
跟64晚會有異曲同工
向我國國家領導人請願
做個中國人 做個中國公民

民陣7.1向習反23條
促重啟政改 不要國教

向自已國家領導人要求

向一個獨裁政權要求反23條真係好好笑

強烈要求習近平出動坦克車仔地
好想睇愛與和平穿透坦克

示威定示弱？

班民主老屎忽搞左幾廿年重想做到啲咩出黎